@book{gonzalez2007sistemas,
  title={Sistemas Telem{\'a}ticos.},
  author={Gonz{\'a}lez, Manuel Santos},
  year={2007},
  note={Consultado el 3 de Junio del 2023},
  publisher={Ra-Ma Editorial}
}

@article{li20215g,
  title={From 5G to 5G+},
  author={Li, Zhengmao and Wang, Xiaoyun and Zhang, Tongxu and Li, Zhengmao and Wang, Xiaoyun and Zhang, Tongxu},
  journal={5G+ How 5G Change the Society},
  pages={19--33},
  year={2021},
  note={Consultado el 2 de Junio del 2023},
  publisher={Springer}
}

@misc{5gnetwork2019,
  title={What Is 5G, and How Fast Is It?},
  author={Hoffman, Chris},
  year={2019},
  note={Consultado el 2 de Junio del 2023},
  publisher={How To Geek},
  url={https://www.howtogeek.com/340002/what-is-5g-and-how-fast-will-it-be/}
}

@misc{mpls,
  title={Multiprotocol Label Switching (MPLS)},
  author={Robert Sturt},
  note={Consultado el 2 de Junio del 2023},
  url={https://www.techtarget.com/searchnetworking/definition/Multiprotocol-Label-Switching-MPLS}
}

@misc{thaler2013ieee,
  title={IEEE 802.1 Q},
  author={Thaler, Patricia and Finn, Norman and Fedyk, Don and Parsons, Glenn and Gray, Eric},
  year={2013},
  note={Consultado el 3 de Junio del 2023},
  publisher={March}
}

@book{scott1999virtual,
  title={Virtual private networks},
  author={Scott, Charlie and Wolfe, Paul and Erwin, Mike},
  year={1999},
  note={Consultado el 3 de Junio del 2023},
  publisher={" O'Reilly Media, Inc."}
}

@book{mason2001cisco,
  title={Cisco secure virtual private networks},
  author={Mason, Andrew G},
  year={2001},
  note={Consultado el 3 de Junio del 2023},
  publisher={Cisco Press}
}

@misc{vpncisco2021,
  title={What Is a VPN? - Virtual Private Network},
  year={2021},
  note={Consultado el 3 de Junio del 2023},
  publisher={Cisco Press}

}

@book{groth2005network+,
  title={Network+ study guide},
  author={Groth, David and Skandier, Toby},
  year={2005},
  note={Consultado el 3 de Junio del 2023},
  publisher={SYBEX Inc.}
}

@misc{starlink,
  title={Starlink Product Specifications},
  publisher={Starlink},
  note={Consultado el 3 de Junio del 2023},
  url={https://api.starlink.com/public-files/Starlink%20Product%20Specifications_Standard.pdf}
}

@article{julio-2023,
	author = {Julio},
	journal = {MiStarlink},
	month = {4},
	title = {{¿Qué tipo de cable utiliza Starlink?}},
	year = {2023},
	url = {https://mistarlink.com/que-tipo-de-cable-utiliza-starlink/#:~:text=El%20cable%20utilizado%20por%20Starlink,usuario%20que%20realiz%C3%B3%20la%20instalaci%C3%B3n.},
}

@misc{evolution4Glte,
	title = {{Evolución a largo plazo, LTE (Long Term Evolution)}},
	url = {https://techpedia.fel.cvut.cz/html/frame.php?oid=107&pid=1010&finf=#:~:text=PDCP%3A%20El%20protocolo%20PDCP%20soporta,reordenamiento%20%2F%20retransmisi%C3%B3n%20durante%20el%20handover.},
}
